(告別MK時代) 「青春無限」貼紙相旺角店月底結束營業 網民：青春回憶的終結

曾經90年代風靡一時的貼紙相熱潮漸漸冷卻，去年日本其中一間知名貼紙相機製造公司Make Software近日也宣佈破產。本港貼紙相品牌亦只剩下「青春無張貼紙相城」，該品牌只有兩間分店，而其中一間旺角分店亦將於本月底結束營業，令一眾網民高呼「青春回憶的終結」！

不少8、90後與朋友去街時影必定會影貼紙相留念。貼紙相機曾經佈滿香港各個旺區，可是近10年已經慢慢沒落。而香港唯一一間貼紙相品牌「青春無張貼紙相城」亦宣佈，旺角店將於本月底結束營業，2月27日為最後一天營業。香港現時僅餘兩間「青春無限」貼紙相舖，分別位於旺角瓊華中心地庫及荃灣新之城。

不少網民都留言表示「好唔捨得」，紛紛互相tag朋友相約到「瓊華」拍最後一次貼紙相留念，有網民感嘆隨貼紙相店結業感到「青春有限」，又慨嘆「青春的回憶終結」，非常捨不得。

事實上，就連日本其中一間知名貼紙相機製造公司Make Software近日也宣佈破產。據日本《朝日新聞》報道，專門製造貼紙相機的Make Software於10月24日宣佈破產。Make Software在1997年開始研發貼紙相機，是為人熟悉的品牌。在貼紙相機開始盛行的1997年，Make Software的營業額高達1千億円（相對於7億港元），到4年前營業額已下降至67億円，今年更是跌到22億円。

Make Software曾在日本全國設置了5萬部貼紙相機，2013年時已經大幅減少剩下1萬部。日本出生率下降以及遊戲中心減少均令貼紙相機的經營變得困難，現時其公司的負債總額約有21億円，於是決定申請破產。

影貼紙相最吸引大家的是可以自己後製，大家一定會寫上日期、名字以及「友誼永固」等字句，小心翼翼地剪下來分給每位朋友再去「過膠」。隨著智能手機普及化，大家輕易就可以拍下生活，影貼紙相的人愈來愈少。